聖保羅男女中學校友會改選 「黃營」落敗 主席警告趕提問者離場

（獨媒特約報導）武漢肺炎疫情嚴重，政府呼籲市民避免聚集，惟傳統名校聖保羅男女中學的校友會卻堅持於昨日（3月31日）如期舉行周年會員大會，改選28名執委中的其中6名。多年來校友會執委均在無競爭下連任，今屆首次有被指是「黃營」的校友參選，惟全數落敗。

據知情人士透露，會上有會員多次向主席提出規程問題均遭無視，並被指是滋擾（disturbance），更一度有大會聘請的保安欲驅趕發問的候選人離場。會方並無正面回應為何於疫情下堅持召開大會，但據了解，校友會主席陸永基曾透露，有任醫生的現屆執委認為在妥善執行防疫措施下，如期開會問題不大。

場內保安森嚴、不准錄音錄影 5點後即拒會員入場

會議原定昨日下午5時在香港洲際酒店大禮堂舉行。下午4時起，已陸續有校友抵達會場。校友進入酒店後需先量體溫，並需出示會員證或身分證方能進場。雖然會方早前呼籲會員毋需親身出席會議，投票後亦可立即離開，惟也有約50人到場，場內每個座位均相距6尺。

據了解，除了洲際酒店員工、負責監察點票的卓佳投資者服務中心員工，場內亦有約10多名大會聘請的保安。會方並於會場外貼出場地守則，除原有的必須配戴口罩、量度體溫等防疫措施以外，亦新增了不准錄音及拍攝，及不准以任何形式阻礙會議順利進行的規定，又表明主席有權要求違反規則的與會者離場。

至下午5時，大會突宣佈禁止校友再進入會場。校友朱小姐於約下午5時15分抵達會場，被保安拒諸門外。她大感震驚，表示校友會的電郵從沒表明遲到者不得進場，據參加其他會員大會的經驗亦無相關規定。她又稱，今屆改選出現競爭是健康現象，惟現時安排難免令人質疑背後動機。

會上問規程問題遭無視 主席稱候選人干擾會議、警告趕離場

是次會議包括投選6名執委等四項議程。據知情人士透露，會上有候選人多次詢問主席規程問題，包括為何5時正即關上大門不予會員內進，又指校友會的財政年度於2019年6月30日結束，而根據《公司條例》，開會期限應在財政年度完結後的9個月內，即3月30日或之前召開，質疑昨日（31日）的會議可能違法。亦有候選人詢問原定1月3日的大會為何延遲舉行、其餘候選人有否妥善提交提名表格，又指曾被其他候選人抹黑，要求主席處理。

惟主席陸永基多番無視問題，僅反覆指提問不在議程之內、「我哋唔需要解釋」，又指責發問的校友是在干擾（disturb）會議進行，多番警告將請他們離場，更一度有數名保安應要求包圍其中一名候選人。陸永基遂讀出是日四項議程，並請在場會員投票，期間有校友詢問是否應在每項議程完成後投票及點票，亦遭到無視。在收妥選票後，即會議開始後約30分鐘，陸永基隨即宣佈會員可離場，點票結果會在24小時後於網上公佈。期間有候選人再度發問，陸僅重覆如有任何問題可以寫下，日後會以書面回應。

保安要求開手機刪相 與會者：大家都係校友，點解要監視我哋？

此外，會上疑有與會者拍照和錄音，即遭大會聘請的保安上前阻止，保安又要求查看會員手機以刪除相關照片及錄音。有與會者表示，事前完全不知道相關場地守則，質疑會方為何沒有事先公佈。有人亦形容保安的態度具挑釁性，猶如「恐嚇」在場人士，對校友會感到失望：「大家都係校友，點解要請保安嚟監視我哋？」而在候選人向陸永基發問時，據悉有較年長的校友一度扯下口罩向候選人大叫「shut up」，並拍攝候選人的相片，卻並無保安上前阻止或要求他戴回口罩。

稱有醫生執委指如期開會無問題

在投票完成、點票進行期間，場內有校友欲向執委反映大會的程序問題，惟均得不到正面回應。據了解，陸永基曾指自己作為主席並無權回應任何問題，應交由執委會討論決定，又指自己沒有私人電郵，所有事務都是經秘書處理。

就原定1月舉行的大會突然延期，據悉陸永基曾表示是因為原定的場地太小，無法容納與會者，故要再另覓場地。至於為何疫情下仍堅持開會，他則指有任醫生的現屆執委認為在妥善執行防疫措施下，如期開會問題不大，而且向法庭要求延期亦恐怕會拖延太久。有執委亦指，歷屆會議均在短時間內完成，開會只是形式（It’s just formality）。

校友齊轟主席噤聲 憂疫情下現「AGM群組」

多名與會的校友均對大會處理感失望。羅先生認為，每個校友均有權於會上發言，會上候選人的發問亦非常合理，但主席卻禁止任何提問，態度極不友善。羅先生亦批評校友會疫情下堅持舉行大會不負責任，擔心會出現「AGM群組」確診病者。

校友馬先生亦指，會方事前無論在保安或場地方面，明顯均預備周到，但最後卻連會員合理的口頭質詢都不願回應，反安排保安對付沒有任何暴力行為的校友，實在匪夷所思，直指會方態度流於「家長式」（paternalistic），完全沒打算讓會員參與過程。對於主席指自己無權回應，他也不能接受：「如果作為chairman都冇權力回應，唔知邊個有權力回應」。

其中一名候選人葉敏中也批評，會方事後雖聲稱希望溝通，卻在會上擺起姿態拒絕回應任何提問，只想「做晒啲程序就算，當會員黎做show」。她又指自己有權發問，不滿會方以為他們要「搞事」，並聘請多名保安到場監視會員。會後她更目睹執委在保安護送下於另一通道離開，直斥「成個會就係為咗protect佢哋呢班Excos，仲要洗會員嘅錢」。

6名競逐連任的校友終獲逾千票，5名新參選的校友則各得約200多票落選。葉敏中表示，不會停止發聲，亦希望引起更多年輕的校友關注校友會事務。

執委會改選首現競爭 大會1月初突押後至3月

成立至今70年、有近8100名會員的聖保羅男女中學校友會，原定本年1月3日舉行周年會員大會，改選執委會28席中的6席。多年來執委均在無競爭下連任，但今屆首度有包括醫學界選委李福基、建測規園界選委關兆倫等5名被指是「黃營」的校友參選，挑戰競逐連任的廣東省政協委員、中華總商會會董梁香盈及校董會副主席麥海雄等人。惟校友會突於12月尾宣佈無限期押後會員大會，並在3月宣佈將延至3月31日舉行。

鑑於疫情持續，有校友曾去信促校友會要求法庭頒令，將大會的日期押後，惟僅獲回覆「法律成本高昂，做法並非妥善運用校友會有限的資源」。校友會續於3月24日宣佈周年大會如期舉行，並提出一連串防疫措施。而在政府宣佈禁止於公眾地方進行多於4人的聚會後，校友會稱周年大會符合「會議必須在指明期間內舉行，以遵守任何條例」的豁免條件，故將按照原定計劃舉行，並表示會方早前已強烈建議會員授權代表投票，會員無需親身出席大會，又呼籲與會者投票後立即離開。

全港最有$人入讀嘅學校